駁回學者上訴：俄佔地區主權屬機密 北京高院荒謬判決 人民無權知國土

2018年11月07日

駁回學者上訴：俄佔地區主權屬機密
北京高院荒謬判決 人民無權知國土

唐努烏梁海古為中國領土，後被沙俄搶佔；圖為該地牧民放牧。路透社

湖南籍退伍軍人、民間研究者殷敏鴻去年依法向中國外交部質詢，要求回答中共建政後有無簽署向他國割讓領土的協議，並具體點出現由俄國佔領的唐努烏梁海（俄稱圖瓦共和國）版圖。外交部答覆稱國土訊息涉密，不屬公開範疇，殷因此狀告外交部，但法院拒受理；又上訴至北京高級法院；京高院近日駁回上訴，堅持「國人無權知道國土版圖」的荒謬立場，事件令網民譁然。

去年8月殷敏鴻向外交部申請公開政府訊息，查問「1949年後中國政府有無簽署過放棄國土（唐努烏梁海地區）的協議」，如有，請外交部依法公開具體內容；9月中國外交部覆函稱，殷申請的資訊涉密，不屬政府資訊公開範疇，回函更指如當事人不服可申請行政覆議，或向北京市第三中級人民法院提出行政訴訟。

今年3月，殷敏鴻真的向法院起訴外交部及部長王毅；但法院不予立案。殷又向北京市高級人民法院上訴。

殷敏鴻熱衷保釣

今年9月10日京高院駁回殷的上訴，維持一審裁定，即不予立案。高院的裁定以及本案起訴外交部、外交部答覆等相關文件近日被貼上網，在微信、微博等社交媒體流傳，引起網民熱議，成近日熱門話題。

內地自媒體「律酷法律」指，一個簡單問題搞得如此複雜，「外交部答覆中國領土版圖涉密，中國人沒有權利知道；北京高院回答外交部答覆正確，我們不管」；「中國的版圖中國人不能知道，誰能知道呢！這個問題太深奧了，無法解答！」貼文又譏指中國刑法規定非法獲取國家秘密要處3年以下刑期，「某些人小心了，如果你知道中國實際版圖，是否被追究刑責？」

引發今次事件的殷敏鴻原籍湖南，曾參軍，退役後熱衷保釣，曾任中國民間保釣聯合會秘書長，是2004年成功登上釣魚島宣示主權的內地七君子之一，業餘專研歷史，尤其近代沙俄侵華史。唐努烏梁海歷史上屬中國領土，1914年被沙俄佔領16.8萬平方公里，建圖瓦共和國；滿清及民國政府從未在法律上放棄對該地的主權要求。

微信/微博

上一則
上一則
新隱形戰機殲20首度編隊飛行

下一則
下一則
160萬平方公里領土 江澤民拱手送俄

1999年12月9日，江澤民和當時的俄羅斯總統葉利欽簽訂了《關於中俄國界線東西兩段的敘述議定書》（下稱《議定書》）《議定書》是一個徹頭徹尾的賣國條約，中間隱藏着驚天黑幕。江澤民據此出賣了100多萬平方公里的寶貴領土，相當於東北三省面積的總和，也相當於幾十個台灣。江澤民還將圖們江出海口划給俄國，封死了中國東北通往日本海的出海口。江澤民出賣的中國北方領土有幾大塊，一塊是外興安嶺以南、黑龍江以北60多萬平方公里的“外興地區”，另一塊是烏蘇里江以東的“烏東地區”，有40萬平方公里，還有就是唐努烏梁海地區，有17萬平方公里，以及庫頁島，有7.64萬平方公里。

1976年出版的《蘇聯軍事百科全書》軍事歷史卷「中國人民解放戰爭」條目中曾這樣寫過：「蘇聯的援助是人民解放軍力量壯大的一個極其重要的因素。蘇軍指揮部把繳獲原日本關東軍的武器和軍事技術裝備轉交給人民解放軍（火炮、迫擊炮和火箭筒37000餘門，坦克600輛，飛機861架，機槍約12000挺，汽車2000餘輛等等）。爾後，蘇聯又向人民解放軍提供了大量蘇制武器和軍事技術裝備。」
當年在東北參與接收的田時雨在其回憶錄中寫道：「東北的日、偽軍既幾全部被俘，俄軍所獲武器無數。從松北進出的難胞所見：如許多戰車、武器，俄軍除已隨時補給共軍外，絡繹不絕的多以運向佳木斯途中，那裡是集中之所。──佳木斯之為共軍的後方，兵源的重鎮，造成日後松北襲進的大規模攻勢，卒使戰局急轉而下。」
這些大部來自蘇方的檔案資料。

江澤民就係最大的賣國賊,將中國神聖不可侵犯的領土分割出去的千古罪人
但自稱愛國的大陸燦唔會睇到,果d愛國大陸燦只會口口聲聲打港獨、台獨,刷存在感